# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MySQL Query Browser 1.2.12 汉化版\n"
"POT-Creation-Date: 2005-11-03 12:03\n"
"PO-Revision-Date: 2008-03-12 12:43+0800\n"
"Last-Translator: 牛景春(xinjie) <openvfp@163.com>\n"
"Language-Team: Trustqf Inc. <openvfp@163.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: QueryBrowser.pas:5504
msgid " Progress"
msgstr "进程"

#: RegExTextImporter.pas:1377
msgid "%d row(s) processed."
msgstr "%d 行(s) 被处理。"

#: QueryBrowser.pas:4636
msgid "&Cancel"
msgstr "取消&C"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..CloseTabMI..Caption
#: Main.dfm:115
msgid "&Close Tab"
msgstr "关闭页面(Tab)&C"

#  MainForm..MainActionManager..EditCopy1..Caption
#: Main.dfm:319
msgid "&Copy"
msgstr "复制&C"

#: QueryBrowser.pas:4636
msgid "&Discard"
msgstr "放弃&D"

#  MainForm..MainMenu..Edit1..Caption
#: Main.dfm:158
msgid "&Edit"
msgstr "编辑&E"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..Caption
#: Main.dfm:53
msgid "&File"
msgstr "文件&F"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..Caption
#: Main.dfm:252
msgid "&Help"
msgstr "帮助&H"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..NewInstanceConnectionMI..Caption
#: Main.dfm:56
msgid "&New Instance Connection ..."
msgstr "新实例连接&N ..."

#  MainForm..MainMenu..FileMI..NewResultsetTabMI..Caption
#: Main.dfm:70
msgid "&New Resultset Tab"
msgstr "新结果集页面(Tab)&N"

#: QueryBrowser.pas:4656
msgid "&No"
msgstr "否&N"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..OpenQueryMI..Caption
#: Main.dfm:80
msgid "&Open Query ..."
msgstr "打开查询&O ..."

#  MainForm..MainActionManager..EditPaste1..Caption
#: Main.dfm:327
msgid "&Paste"
msgstr "粘贴&P"

#  MainForm..MainActionManager..EditRedo1..Caption
#: Main.dfm:350
msgid "&Redo"
msgstr "重做&R"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..SaveMI..Caption
#: Main.dfm:99
msgid "&Save"
msgstr "保存&S"

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..Caption
#: Main.dfm:194
msgid "&Tools"
msgstr "工具&T"

#  MainForm..MainActionManager..EditUndo1..Caption
#: Main.dfm:342
msgid "&Undo"
msgstr "撤消&U"

#  MainForm..MainMenu..ViewMenuItem..Caption
#: Main.dfm:190
msgid "&View"
msgstr "视图&V"

#  MainForm..MainMenu..WindowMI..Caption
#: Main.dfm:245
msgid "&Window"
msgstr "窗口&W"

#: QueryBrowser.pas:4656
msgid "&Yes"
msgstr "是&Y"

#  AboutForm..Label2..Caption
#: About.dfm:1251
msgid "(C) Copyright 2004 by MySQL AB. All rights reserved."
msgstr "(C) Copyright 2004 by MySQL AB. All rights reserved."

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..SubstLFLU....Items.WideStrings_UTF7
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:168
msgid "+AKY"
msgstr "+AKY"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..SubstLFLU....Items.WideStrings_UTF7
#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..SubstCRLU....Items.WideStrings_UTF7
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:167
msgid "+AKw"
msgstr "+AKw"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..SubstLFLU....Items.WideStrings_UTF7
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:166
msgid "+ALY"
msgstr "+ALY"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..SubstCRLU....Items.WideStrings_UTF7
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:184
msgid "+ALc"
msgstr "+ALc"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..SubstCRLU....Items.WideStrings_UTF7
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:186
msgid "+ALs"
msgstr "+ALs"

#: QueryBrowser.pas:7326
msgid "A view can only be created from a active resultset of SELECT command."
msgstr "视图仅能从 SELECT 命令的当前结果创建。"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..AboutMI..Caption
#: Main.dfm:299
msgid "About"
msgstr "关于"

#  AboutForm..Caption
#: About.dfm:6
msgid "About MySQL Administrator"
msgstr "关于 MySQL Administrator"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..AddBookmarkMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1374
msgid "Add Bookmark (Ctrl+B)"
msgstr "增加书签 (Ctrl+B)"

#  QueryBrowserForm..HistoryPopupMenu..AddHistoryItemasBookmarkMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1572
msgid "Add History Item as Bookmark"
msgstr "增加历史项为标签"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..AddNewRSTabMI..Caption
#  QueryBrowserForm..ScriptMemoPopupMenu..ScriptAddNewResultsetTabMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1256
msgid "Add New Resultset Tab (Ctrl+T) "
msgstr "增加新的结果集页面(Tab) (Ctrl+T) "

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..RSAddNewScriptTabMI..Caption
#  QueryBrowserForm..ScriptMemoPopupMenu..AddNewScriptTabMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1261
msgid "Add New Script Tab (Ctrl+Shift+T)"
msgstr "增加新的脚本页面(Tab) (Ctrl+Shift+T)"

#  QueryBrowserForm..ParamPopupMenu..AddParameterMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1870
msgid "Add Parameter"
msgstr "增加参数"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..AddRowMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1301
msgid "Add Row"
msgstr "增加记录"

#: TableDrag.pas:135
msgid "Add Table(s)"
msgstr "增加表(s)"

#  AboutForm..InfoMemo....Lines.Strings
#: About.dfm:1280
msgid "Alfredo Kengi Kojima | Linux development, library coding"
msgstr "Alfredo Kengi Kojima | Linux development, library coding"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..AlignNumericColsRightCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:202
msgid "Align numeric columns to the right"
msgstr "数字列右对齐"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..AllowEmptyMatchesMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:575
msgid "Allow Empty Matches"
msgstr "总是空匹配"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..AlwaysAssumeMoreThanOneCharMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:569
msgid "Always Assume More Than One Char"
msgstr "总是假设多于一个字符"

#: QueryBrowser.pas:5898
#: QueryBrowser.pas:6138
#: QueryBrowser.pas:6340
#: RegExTextImporter.pas:1135
#: RegExTextImporter.pas:1169
#: RegExTextImporter.pas:1403
#: RegExTextImporter.pas:1490
msgid "Any File"
msgstr "任意文件"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..ExtractStopwordMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:562
msgid "Anything But Selected Chars"
msgstr "除选择字符外的所有"

#: QueryBrowser.pas:1249
msgid "Apply the last undone action again"
msgstr "再次应用最后未完成的操作"

#: QueryBrowser.pas:6751
msgid "Are you sure you want to clear the complete history?"
msgstr "你想清除全部历史吗？"

#: QueryBrowser.pas:3223
msgid "Are you sure you want to delete the bookmark \"%s\"?"
msgstr "你想删除书签 \"%s\" 吗？"

#: QueryBrowser.pas:3260
msgid "Are you sure you want to delete the bookmark folder \"%s\"?"
msgstr "你想删除书签目录 \"%s\" 吗？"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox2..AssociateFileExtensionsCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:220
msgid "Associate sql/query files with Query Browser"
msgstr "使用查询浏览器关联 sql/查询 文件"

#: QueryBrowser.pas:3510
msgid "Before Last Week"
msgstr "上星期之前"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..UpperPageControl..TntTabSheet2..Caption
#: QueryBrowser.dfm:424
msgid "Bookmarks"
msgstr "书签"

#  AboutForm..InfoMemo....Lines.Strings
#: About.dfm:1282
msgid "Brian Aker | Main concept, supervising"
msgstr "Brian Aker | Main concept, supervising"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:35
msgid "Browser"
msgstr "浏览"

#: QueryBrowser.pas:1413
msgid "Calls the explain command to examine the query"
msgstr "调用解释命令来检查查询"

#: QueryBrowser.pas:3224
#: QueryBrowser.pas:7318
#: QueryBrowser.pas:7556
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: QueryBrowser.pas:7545
msgid "Cannot add dynamic parameter"
msgstr "不能增加动态参数"

#: QueryBrowser.pas:3277
msgid "Cannot delete Bookmark Folder"
msgstr "不能删除书签目录"

#: QueryBrowser.pas:7631
msgid "Cannot delete dynamic parameter"
msgstr "不能删除动态参数"

#: QueryBrowser.pas:2944
msgid "Caption:"
msgstr "标题："

#  RegExTextImporterForm..TntPanel8..CaseInsensitiveCBox..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:526
msgid "Case Insensitve"
msgstr "Case Insensitive"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..ChangeDefaultSchemaMI..Caption
#: Main.dfm:124
msgid "Change &Default Schema ..."
msgstr "更改默认数据库&D ..."

#  QueryBrowserForm..QueryPopupMenu..ClearQueryEditorMI..Caption
#  RegExTextImporterForm..TntPanel8..ClearBtn..Caption
#: QueryBrowser.dfm:879
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..ClearAllBreakpointsMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1467
msgid "Clear All Breakpoints"
msgstr "清除所有断点"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..ClearFieldContentMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1328
msgid "Clear Field Content"
msgstr "清除字段内容"

#  QueryBrowserForm..HistoryPopupMenu..ClearHistoryMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1586
msgid "Clear History"
msgstr "清除历史"

#: ScriptPanel.pas:1635
msgid "Clear Messages"
msgstr "清除消息"

#: QueryBrowser.pas:6750
msgid "Clear history"
msgstr "清除历史"

#  AboutForm..CloseBtn..Caption
#: About.dfm:1292
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: QueryBrowser.pas:1374
msgid "Commit the transaction"
msgstr "提交事务"

#: QueryBrowser.pas:1418
msgid "Compare"
msgstr "比较"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..CompareResultsetsMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1408
msgid "Compare Resultsets"
msgstr "比较结果"

#: QueryBrowser.pas:4655
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: QueryBrowser.pas:3223
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "确认删除"

#: ScriptPanel.pas:950
msgid "Connection problem. Could not execute command."
msgstr "连接问题。不能执行命令。"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..ScriptContinueMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1440
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..CopyFieldContentMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1324
msgid "Copy Field Content"
msgstr "复制字段内容"

#  QueryBrowserForm..QueryPopupMenu..CopySQLasJavaCodeMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:912
msgid "Copy Query as Java Code"
msgstr "复制查询为 Java 代码"

#  QueryBrowserForm..QueryPopupMenu..CopySQLasPHPcodeMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:908
msgid "Copy Query as PHP code"
msgstr "复制查询为 PHP 代码"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..CopyRowValuesMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1309
msgid "Copy Row Values"
msgstr "复制记录值"

#  QueryBrowserForm..TrxPopupMenu..TrxCopySQLMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:2036
msgid "Copy SQL to Clipboard"
msgstr "复制 SQL 到剪贴板"

#  RegExTextImporterForm..RegExPopupMenu..CopyforCcodeMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:606
msgid "Copy for C code"
msgstr "复制为 C 代码"

#  MainForm..MainActionManager..EditCopy1..Hint
#: Main.dfm:320
msgid "Copy|Copies the selection and puts it on the Clipboard"
msgstr "复制所选到剪贴板"

#: QueryBrowser.pas:7123
msgid "Could not fetch data for `%s`.`%s`Error code: %d%s"
msgstr "不能从 `%s`.`%s`读取数据。错误代码： %d%s"

#: QueryBrowser.pas:7556
msgid "Create"
msgstr "创建"

#  QueryBrowserForm..BookmarkPopupMenu..CreateBookmarkFolderMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1239
msgid "Create Bookmark Folder"
msgstr "创建书签目录"

#: QueryBrowser.pas:7086
msgid "Create FUNCTION"
msgstr "创建函数"

#  RegExTextImporterForm..StructureTreePnl..FoundFuncPnl..CreateNestedExpBtn..Caption
#  RegExTextImporterForm..StructureVTPopupMenu..CreateNestedExpressionMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:466
msgid "Create Nested Expression"
msgstr "创建嵌套表达式"

#: QueryBrowser.pas:7086
msgid "Create PROCEDURE"
msgstr "创建过程"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..CreateStoredProcedureFunctionMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1474
msgid "Create Stored Procedure / Function"
msgstr "创建存储过程/函数"

#: QueryBrowser.pas:7170
msgid "Create View"
msgstr "创建视图"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..CreateViewfromSelectMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1415
msgid "Create View from Select"
msgstr "依据所选创建视图"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..CreateWindowsStyleLineBreaksCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:193
msgid "Create Windows style line breaks (LF CR)"
msgstr "创建 Windows 样式的换行符(LF CR)"

#: QueryBrowser.pas:1479
msgid "Create a view from the current select"
msgstr "从当前选择创建一个视图"

#  MainForm..MainActionManager..EditCut1..Caption
#: Main.dfm:311
msgid "Cu&t"
msgstr "剪切&t"

#  MainForm..MainActionManager..EditCut1..Hint
#: Main.dfm:312
msgid "Cut|Cuts the selection and puts it on the Clipboard"
msgstr "剪切所选到剪贴板"

#: TableDrag.pas:125
msgid "DELETE"
msgstr "DELETE"

#  QueryBrowserForm..BookmarkPopupMenu..DeleteBookmarkMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1246
msgid "Delete Items"
msgstr "删除项目"

#  QueryBrowserForm..ParamPopupMenu..DeleteParameterMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1874
msgid "Delete Parameter"
msgstr "删除参数"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..DeleteRowMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1305
msgid "Delete Row(s)"
msgstr "删除行(s)"

#  QueryBrowserForm..HistoryPopupMenu..DeleteSelectedHistoryEntriesMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1579
msgid "Delete Selected History Entries"
msgstr "删除所选历史记录"

#: QueryBrowser.pas:4632
msgid "Discard Changes"
msgstr "放弃更改"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..GroupBox4..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:46
msgid "Display Options"
msgstr "显示选项"

#: QueryBrowser.pas:2999
msgid "Do you want to overwrite this bookmark?"
msgstr "你想覆盖这个书签吗？"

#: TableDrag.pas:164
msgid "Drop the column(s) on one of the buttons."
msgstr "按钮之一用于删除字段(s)。"

#: TableDrag.pas:146
msgid "Drop the table(s) on one of the buttons."
msgstr "按钮之一用于删除表(s)。"

#: QueryBrowser.pas:2509
msgid "Dynamic Params"
msgstr "动态参数"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..ExportResultsetMI..Caption
#: Main.dfm:111
msgid "E&xport Resultset"
msgstr "导出结果&x"

#  MainForm..MainActionManager..EditCut1..Category
#  MainForm..MainActionManager..EditCopy1..Category
#  MainForm..MainActionManager..EditPaste1..Category
#  MainForm..MainActionManager..EditSelectAll1..Category
#  MainForm..MainActionManager..EditUndo1..Category
#  MainForm..MainActionManager..EditRedo1..Category
#: Main.dfm:310
#: Main.dfm:349
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..EditAllStoredProceduresFunctionsMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1478
msgid "Edit All Stored Procedures / Functions"
msgstr "编辑所有存储过程/函数"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..EditFieldinPopupEditorMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1339
msgid "Edit Field in Popup Editor"
msgstr "在弹出的编辑器中编辑字段"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..EnableFriendlyLineBreaksCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:148
msgid "Enable friendly line breaks"
msgstr "可用友好的换行符"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..EnforceEditableQueriesCBox....Height
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:130
msgid "Enforce queries to be editable by adding primary key columns to the select"
msgstr "通过向选择(select)增加主键强制查询可编辑"

#: QueryBrowser.pas:2941
msgid "Enter Bookmark Caption"
msgstr "键入书签标题"

#: QueryBrowser.pas:3310
msgid "Enter Bookmark Folder Caption"
msgstr "键入书签目录标题"

#  If there is no object given, a new one has to be created.
#: QueryBrowser.pas:7083
msgid "Enter Stored Procedure / Function Name"
msgstr "键入存储过程/函数名"

#  If there is no object given, a new one has to be created.
#: QueryBrowser.pas:7169
msgid "Enter View Name"
msgstr "键入视图名"

#: QueryBrowser.pas:2695
msgid "Error while loading bookmarks."
msgstr "载入书签时发生错误。"

#: QueryBrowser.pas:3365
msgid "Error while loading history."
msgstr "载入历史记录时发生错误。"

#: QueryBrowser.pas:3556
msgid "Error while loading sql function index."
msgstr "载入 sql 函数索引时发生错误。"

#: QueryBrowser.pas:2738
msgid "Error while storing bookmarks."
msgstr "存储书签时发生错误。"

#: QueryBrowser.pas:3390
msgid "Error while storing history."
msgstr "存储历史时发生错误。"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..CloseMI..Caption
#: Main.dfm:152
msgid "Ex&it"
msgstr "退出&i"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..ScriptExecuteMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1427
#: QueryBrowser.pas:1351
#: QueryBrowser.pas:1557
msgid "Execute"
msgstr "运行"

#  QueryBrowserForm..QueryExecutePopupMenu..ExecuteFromToolbarMI..Caption
#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..QueryExecuteMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:841
msgid "Execute (Ctrl+Enter)"
msgstr "运行 (Ctrl+Enter)"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..ExtractPnl..RegExPnl..TntPanel1..ExecuteNextRegExBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:264
msgid "Execute Next"
msgstr "运行下一个"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..ExtractPnl..RegExPnl..TntPanel1..ExecuteRegExBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:254
msgid "Execute RegEx"
msgstr "运行正则表达式"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..InsertPnl..InsertMemoPnl..TntPanel9..ExecuteSQLBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:386
msgid "Execute SQL"
msgstr "运行 SQL"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..ScriptRunSelectionMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1431
msgid "Execute Selection"
msgstr "运行选定内容"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..QueryExecuteInNewTabMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1385
msgid "Execute in New Tab  (Ctrl+Shift+Enter)"
msgstr "在新页面(Tab)中执行  (Ctrl+Shift+Enter)"

#  QueryBrowserForm..QueryExecutePopupMenu..ExecuteInNewTabFromToolbarMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:845
msgid "Execute in New Tab (Ctrl+Shift+Enter)"
msgstr "在新页面(Tab)中执行 (Ctrl+Shift+Enter)"

#: QueryBrowser.pas:1225
msgid "Execute the entered query"
msgstr "执行输入的查询"

#: QueryBrowser.pas:1276
msgid "Execute the script"
msgstr "执行脚本"

#: QueryBrowser.pas:1303
msgid "Executes the next statement but steps over functions"
msgstr "单步执行下一语句"

#: QueryBrowser.pas:1418
msgid "Executes the query and compares it with the current resultset"
msgstr "执行查询并与当前结果集比较"

#: QueryBrowser.pas:1297
msgid "Executes the script and stops on errors"
msgstr "执行脚本，在错误处停止"

#: QueryBrowser.pas:1529
msgid "Executes the script and stops on errors and breakpoints"
msgstr "执行脚本，在错误和断点处停止"

#: QueryBrowser.pas:1557
msgid "Executes the script without stopping on errors and breakpoints"
msgstr "执行脚本，在错误和断点处不停止"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..ExplainMI..Caption
#  Special
#: QueryBrowser.dfm:1404
msgid "Explain"
msgstr "说明"

#: QueryBrowser.pas:6245
msgid "Export As %s File..."
msgstr "导出为文件 %s ..."

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..ExportResultsetMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1295
msgid "Export Resultset"
msgstr "导出结果集"

#: RegExTextImporter.pas:495
msgid "Expression found."
msgstr "找到表达式"

#: RegExTextImporter.pas:518
msgid "Expression not found."
msgstr "没有找到表达式。"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..ExtractNumbersMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:554
msgid "Extract Numbers"
msgstr "提取数字"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:548
msgid "Extract RegEx"
msgstr "提取正则表达式"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..ExtractTextMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:558
msgid "Extract Text"
msgstr "提取文本"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..ExtractTextandNumbersMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:550
msgid "Extract Text and Numbers"
msgstr "提取文本和数字"

#: TableDrag.pas:158
msgid "FROM"
msgstr "FROM"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..UpperPageControl..TntTabSheet1..SchemataPnl..SchemataFrame..CatalogVST..WideDefaultText
#: QueryBrowser.dfm:393
msgid "Fetching Data ..."
msgstr "提取(Fetching)数据..."

#  MainForm..MainMenu..Edit1..FindMI..Caption
#  QueryBrowserForm..ScriptMemoPopupMenu..FindMI..Caption
#: Main.dfm:185
msgid "Find ..."
msgstr "查找 ..."

#: QueryBrowser.pas:3502
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..LowerPageControl..FuncSheet..Caption
#: QueryBrowser.dfm:659
msgid "Functions"
msgstr "函数"

#: TableDrag.pas:156
msgid "GROUP"
msgstr "GROUP"

#: QueryBrowser.pas:2503
msgid "Global Params"
msgstr "全局参数"

#: QueryBrowser.pas:1204
msgid "Go back"
msgstr "后退"

#: QueryBrowser.pas:1204
msgid "Go back in query history"
msgstr "在查询历史中后退"

#: QueryBrowser.pas:1210
msgid "Go forward in query history"
msgstr "在查询历史中前进"

#: TableDrag.pas:155
msgid "HAVING"
msgstr "HAVING"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..LaunchHelpMI..Caption
#: Main.dfm:255
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..GroupBox4..HideTabWhenOneOpenCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:62
msgid "Hide the tab when only one page is open"
msgstr "当仅有一页打开时隐藏页面(Tab)"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..UpperPageControl..TntTabSheet3..Caption
#: QueryBrowser.dfm:509
msgid "History"
msgstr "历史"

#: TableDrag.pas:126
msgid "INSERT"
msgstr "INSERT"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..InsertPnl..InsertMemoPnl..InsertTemplateMemo....Lines.Strings
#: RegExTextImporter.dfm:328
msgid "INSERT INTO foo"
msgstr "INSERT INTO foo"

#: QueryBrowser.pas:3703
msgid "Inline Help"
msgstr "在线帮助"

#: QueryBrowser.pas:1735
msgid "It looks like the thread executing your query hangs on the server. This makes it impossible to tell it to stop working. If you continue now then the thread itself will be killed and a new one is created next time you issue a query. Do you want this?"
msgstr "看上去好象是在服务器上运行你的线程。这就无法停止它。如果现在继续下去，线程会被自身 killed ，并且在下一次发出一个查询时会创建一个新的线程。你希望这样吗？"

#: TableDrag.pas:134
msgid "JOIN Table(s)"
msgstr "连接表(s)"

#: TableDrag.pas:133
msgid "LEFT OUTER JOIN"
msgstr "LEFT OUTER JOIN"

#: QueryBrowser.pas:3508
msgid "Last Week"
msgstr "上星期"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..VisitMySQLcomMI..Caption
#: Main.dfm:281
msgid "Launch MySQL.com Site"
msgstr "访问 MySQL.com 站点"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..ListreportedBugsMI..Caption
#: Main.dfm:288
msgid "List Reported Bugs"
msgstr "列出报告的 Bugs"

#  RegExTextImporterForm..TntPanel8..LoadBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:518
msgid "Load"
msgstr "载入"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..LoadFieldContentMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1316
msgid "Load Field Content"
msgstr "载入字段内容"

#  RegExTextImporterForm..TntPanel8..LoadFileBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:494
msgid "Load Source Text"
msgstr "载入源文本"

#: QueryBrowser.pas:1258
msgid "Load a script"
msgstr "载入脚本"

#: QueryBrowser.pas:2506
msgid "Local Params"
msgstr "局部参数"

#: QueryBrowser.pas:1128
msgid "Make Default Schema"
msgstr "设置为默认数据库"

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..ManageConnectionsMI..Caption
#: Main.dfm:225
msgid "Manage Connections ..."
msgstr "管理连接 ..."

#: RegExTextImporter.pas:1295
msgid "Match %s not found in %s."
msgstr "在 %s 中没有找到匹配的  %s 。"

#  RegExTextImporterForm..SourceTextPopupMenu..ExtractRegExMI..MatchExactCountMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:580
msgid "Match Exact Count"
msgstr "精确匹配计算"

#: RegExTextImporter.pas:435
msgid "Matches"
msgstr "匹配"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ViewMI..MaximizeQueryEditMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1352
msgid "Maximize Query Edit (F11)"
msgstr "最大化查询编辑区域 (F11)"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ViewMI..OnlyTabsheetsMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1357
msgid "Maximize Tabsheets (F12)"
msgstr "最大化 Tabsheets (F12)"

#  AboutForm..InfoMemo......Lines.Strings
#: About.dfm:1279
msgid "Michael G. Zinner | Graphical design, Windows development, library coding"
msgstr "Michael G. Zinner | Graphical design, Windows development, library coding"

#: QueryBrowser.pas:3494
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#  QueryBrowserForm..ParamPopupMenu..MoveParametertoGlobalParametersMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1878
msgid "Move Parameter to Global Parameters"
msgstr "移动参数为全局参数"

#  RegExTextImporterForm..TntPanel8..MultilineStringCBox..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:537
msgid "Multiline String"
msgstr "多行字符串"

#  Warn about multiple commands on one line.
#: QueryBrowser.pas:5030
msgid "Multiple commands"
msgstr "多条命令"

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..MySQLAdministratorMI..Caption
#: Main.dfm:197
msgid "MySQL Administrator"
msgstr "MySQL Administrator"

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..MySQLCommandLineClientMI..Caption
#: Main.dfm:201
msgid "MySQL Command Line Client"
msgstr "MySQL 命令行客户端"

#  MainForm..Caption
#: Main.dfm:4
#: Main.pas:1184
msgid "MySQL Query Browser"
msgstr "MySQL 查询浏览器"

#: QueryBrowser.pas:7557
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: QueryBrowser.pas:7087
msgid "Name:"
msgstr "名字："

#  MainForm..MainMenu..FileMI..NewSQLScriptTabMI..Caption
#: Main.dfm:75
msgid "Ne&w Script Tab"
msgstr "新脚本页面(Tab)&w"

#: RegExTextImporter.pas:438
msgid "Nested RegEx"
msgstr "嵌套正则表达式"

#: QueryBrowser.pas:7554
msgid "New Parameter"
msgstr "新参数"

#: QueryBrowser.pas:1210
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: QueryBrowser.pas:1736
#: ScriptPanel.pas:688
msgid "No"
msgstr "否"

#: RegExTextImporter.pas:537
msgid "No Error."
msgstr "没有错误。"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..ExtractPnl..RegExPnl..TntPanel7..RegExErrorLbl..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:226
msgid "No error."
msgstr "没有错误。"

#: ScriptPanel.pas:687
msgid "No server connection"
msgstr "没有服务器连接"

#: QueryBrowser.pas:5031
msgid "Note that only the first complete command is executed."
msgstr "注意只有第一个完整命令被执行。"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..OpenSQLScriptMI..Caption
#: Main.dfm:85
msgid "O&pen Script ..."
msgstr "打开脚本&p ..."

#: QueryBrowser.pas:5031
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: QueryBrowser.pas:2943
msgid ""
"OK\n"
"Cancel"
msgstr ""
"确定\n"
"取消"

#: TableDrag.pas:154
msgid "ORDER"
msgstr "排序"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..OnlineDocsMI..Caption
#: Main.dfm:266
msgid "Online Docs"
msgstr "在线文档"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..OnlineReferenceCAPIMI..Caption
#: Main.dfm:270
msgid "Online Docs - C API"
msgstr "在线文档 - C API"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..OnlineDocsPHPAPIMI..Caption
#: Main.dfm:274
msgid "Online Docs - PHP API"
msgstr "在线文档 - PHP API"

#  QueryBrowserForm..QueryPopupMenu..OpenQueryMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:886
msgid "Open Query ..."
msgstr "打开查询 ..."

#  QueryBrowserForm..ScriptMemoPopupMenu..OpenScriptMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1548
msgid "Open Script ... (Ctrl+O)"
msgstr "打开脚本 ... (Ctrl+O)"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..OpenExportedResultsetCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:139
msgid "Open resultset in associated application after export"
msgstr "在导出后使用关联程序打开结果集"

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..OptionsMI..Caption
#: Main.dfm:239
msgid "Options ..."
msgstr "选项 ..."

#: QueryBrowser.pas:2999
msgid "Overwrite Bookmark"
msgstr "覆盖书签"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..PageSetupMI..Caption
#: Main.dfm:133
msgid "Page Setup ..."
msgstr "页面设置 ..."

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..LowerPageControl..ParamSheet..ParamPnl..ParamVT......WideText
#: QueryBrowser.dfm:766
msgid "Param"
msgstr "参数"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..LowerPageControl..ParamSheet..Caption
#: QueryBrowser.dfm:713
msgid "Params"
msgstr "参数"

#  RegExTextImporterForm..StructureTreePnl..StructureVT......WideText
#  RegExTextImporterForm..StructureTreePnl..TntPanel4..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:435
msgid "Parse Structure"
msgstr "分析结构"

#  RegExTextImporterForm..RegExPopupMenu..PasteCcodeMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:610
msgid "Paste C code"
msgstr "粘贴 C 代码"

#  QueryBrowserForm..QueryPopupMenu..PasteClipboardContentasJavaCodeMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:901
msgid "Paste Clipboard Content as Java Code"
msgstr "粘贴剪贴板内容为 Jave 代码"

#  QueryBrowserForm..QueryPopupMenu..PasteClipboardContentasPHPcodeMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:897
msgid "Paste Clipboard Content as PHP Code"
msgstr "粘贴剪贴板内容为 PHP 代码"

#  MainForm..MainActionManager..EditPaste1..Hint
#: Main.dfm:328
msgid "Paste|Inserts Clipboard contents"
msgstr "粘贴|插入剪贴板内容"

#: QueryBrowser.pas:1290
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: QueryBrowser.pas:1522
msgid "Pauses the execution"
msgstr "暂停执行"

#: QueryBrowser.pas:1290
msgid "Pauses the execution of the script"
msgstr "暂停执行脚本"

#: QueryBrowser.pas:5311
msgid "Please enter a SELECT statment before you use the EXPLAIN function."
msgstr "在使用 EXPLAIN 函数前请键入一个 SELECT 语句。"

#: QueryBrowser.pas:7555
msgid "Please enter a name for the new parameter."
msgstr "请键入新参数名。"

#: QueryBrowser.pas:2942
msgid "Please enter the caption for this bookmark"
msgstr "请键入书签标题"

#: QueryBrowser.pas:3310
msgid "Please enter the caption for this bookmark folder."
msgstr "请键入书签目录的标题。"

#: QueryBrowser.pas:7085
msgid "Please enter the name of the PROCEDURE / FUNCTION you want to create. A code template will be created."
msgstr "请键入你想创建的过程/函数名。一个代码模板将被创建。"

#: QueryBrowser.pas:7317
msgid "Please enter the name of the VIEW you want to create."
msgstr "请键入你想创建的视图名。"

#: QueryBrowser.pas:7170
msgid "Please enter the name of the VIEW you want to create. A code template will be created."
msgstr "请键入你想创建的视图名。一个代码模板将被创建。"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..InsertPnl..InsertMemoPnl..TntPanel9..PreviewBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:364
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..PrintMI..Caption
#: Main.dfm:143
msgid "Print ..."
msgstr "打印 ..."

#  MainForm..MainMenu..FileMI..PrinttoPDFMI..Caption
#: Main.dfm:138
msgid "Print to PDF ..."
msgstr "打印到 PDF ..."

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1370
msgid "Query"
msgstr "查询"

#: Main.pas:364
msgid "Query Browser"
msgstr "查询浏览器"

#: QueryBrowser.pas:5959
#: QueryBrowser.pas:6132
#: QueryBrowser.pas:6133
#: QueryBrowser.pas:6134
msgid "Query File"
msgstr "查询文件"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:100
msgid "Query Options"
msgstr "查询选项"

#  and did not come back to the application so that the thread could be stopped normally.
#: QueryBrowser.pas:1733
msgid "Query thread does not respond"
msgstr "查询线程无反应"

#  QueryBrowserForm..Caption
#: QueryBrowser.dfm:4
msgid "QueryBrowser"
msgstr "查询浏览器"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:5
msgid "QueryBrowserOptionPagesForm"
msgstr "查询浏览器选项页窗体"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..QuickStartGuideMI..Caption
#: Main.dfm:259
msgid "Quick Start Guide"
msgstr "快速开始指南"

#: QueryBrowser.pas:1249
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#  MainForm..MainActionManager..EditRedo1..Hint
#: Main.dfm:351
msgid "Redo|Redoes the last undone action"
msgstr "重做最后未完成的操作"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..QueryRefreshMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1393
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#  QueryBrowserForm..ParamPopupMenu..RefreshParametersMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1885
msgid "Refresh Parameters"
msgstr "刷新参数"

#: QueryBrowser.pas:1216
msgid "Refresh the result grid"
msgstr "刷新结果表格"

#  RegExTextImporterForm..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:6
msgid "RegEx Text Importer"
msgstr "正则表达式文本导入"

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..RegExTextImporterMI..Caption
#: Main.dfm:216
msgid "RegEx Text Importer ..."
msgstr "正则表达式文本导入 ..."

#: RegExTextImporter.pas:648
msgid "RegEx%d"
msgstr "正则表达式%d"

#: RegExTextImporter.pas:1402
msgid "RegExes File"
msgstr "正则表达式文件"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..ExtractPnl..RegExPnl..TntPanel2..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:181
msgid "Regular Expression"
msgstr "正则表达式"

#  RegExTextImporterForm..StructureVTPopupMenu..RemoveRegExMI..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:591
msgid "Remove RegEx"
msgstr "移除正则表达式"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..RemoveResultSetMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1287
msgid "Remove Resultset"
msgstr "移除结果集"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..RemoveTabsheetMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1282
msgid "Remove Tab"
msgstr "移除页面(Tab)"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..ReopenMI..Caption
#: Main.dfm:90
msgid "Reopen"
msgstr "重新打开"

#  MainForm..MainMenu..HelpMI..ReportBugMI..Caption
#: Main.dfm:292
msgid "Report a New Bug to MySQL"
msgstr "向 MySQL 报告一个新 Bug"

#: QueryBrowser.pas:1987
msgid "Resultset %d"
msgstr "结果集 %d"

#: QueryBrowser.pas:6369
msgid "Resultset Exported Successfully."
msgstr "结果集导出成功。"

#: QueryBrowser.pas:1380
msgid "Rollback the transaction"
msgstr "回滚事务"

#: TableDrag.pas:141
msgid "SELECT"
msgstr "SELECT"

#: QueryBrowser.pas:5311
msgid "SQL Error"
msgstr "SQL 错误"

#  Determine correct size of the query area header bar.
#: QueryBrowser.pas:5399
msgid "SQL Query Area"
msgstr "SQL 查询范围"

#: QueryBrowser.pas:5895
#: QueryBrowser.pas:5962
#: QueryBrowser.pas:5963
#: QueryBrowser.pas:5964
#: QueryBrowser.pas:6086
#: QueryBrowser.pas:6087
#: QueryBrowser.pas:6088
#: QueryBrowser.pas:6135
#: QueryBrowser.pas:6136
#: QueryBrowser.pas:6137
msgid "SQL Script File"
msgstr "SQL 脚本文件"

#: QueryBrowser.pas:7123
msgid "SQL error"
msgstr "SQL 错误"

#  QueryBrowserForm..UCESQLHighlighter..DefaultFilter
#: QueryBrowser.dfm:1484
msgid "SQL script files (*.sql)|*.sql"
msgstr "SQL 脚本文件 (*.sql)|*.sql"

#: QueryBrowser.pas:3504
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#  RegExTextImporterForm..TntPanel8..SaveBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:510
msgid "Save"
msgstr "保存"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..SaveAsMI..Caption
#: Main.dfm:105
msgid "Save &As ..."
msgstr "另存为&A ..."

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..SavecurrentConnectionMI..Caption
#: Main.dfm:230
msgid "Save Current Connection ..."
msgstr "保存当前连接 ..."

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..SaveFieldContentMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1320
msgid "Save Field Content"
msgstr "保存字段内容"

#  QueryBrowserForm..QueryPopupMenu..SaveQueryAsMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:890
msgid "Save Query As ..."
msgstr "保存查询为 ..."

#: QueryBrowser.pas:6130
msgid "Save Query to File ..."
msgstr "保存查询到文件 ..."

#  QueryBrowserForm..ScriptMemoPopupMenu..SaveScriptMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1552
msgid "Save Script"
msgstr "保存脚本"

#  QueryBrowserForm..ScriptMemoPopupMenu..SaveScriptAsMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1556
msgid "Save Script As ..."
msgstr "保存脚本为 ..."

#: QueryBrowser.pas:6083
msgid "Save Script to File ..."
msgstr "保存脚本到文件 ..."

#: QueryBrowser.pas:4655
msgid "Save changes to %s?"
msgstr "保存更改到 %s 吗？"

#  if Exporter is found
#: QueryBrowser.pas:6333
msgid "Save result set to file ..."
msgstr "保存结果集到文件 ..."

#: QueryBrowser.pas:1263
msgid "Save the script"
msgstr "保存脚本"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..UpperPageControl..TntTabSheet1..Caption
#  Set properties of upper sidebar Tabcontrol
#: QueryBrowser.dfm:361
msgid "Schemata"
msgstr "数据库"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1423
msgid "Script"
msgstr "脚本"

#: QueryBrowser.pas:1268
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: QueryBrowser.pas:1268
msgid "Search and replace text"
msgstr "搜索并替换文本"

#  MainForm..MainActionManager..EditSelectAll1..Caption
#: Main.dfm:335
msgid "Select &All"
msgstr "选择所有&A"

#  MainForm..MainActionManager..EditSelectAll1..Hint
#: Main.dfm:336
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "选择所有|选择整个文档"

#: QueryBrowser.pas:1440
msgid "Sets the FROM clause mouse cursor"
msgstr "设置 FROM 子句鼠标光标"

#: QueryBrowser.pas:1452
msgid "Sets the GROUP clause mouse cursor"
msgstr "设置 GROUP 子句鼠标光标"

#: QueryBrowser.pas:1458
msgid "Sets the HAVING clause mouse cursor"
msgstr "设置 HAVING 子句鼠标光标"

#: QueryBrowser.pas:1464
msgid "Sets the ORDER clause mouse cursor"
msgstr "设置 ORDER 子句鼠标光标"

#: QueryBrowser.pas:1434
msgid "Sets the SELECT clause mouse cursor"
msgstr "设置 SELECT 子句鼠标光标"

#: QueryBrowser.pas:1470
msgid "Sets the SET clause mouse cursor"
msgstr "设置 SET 子句鼠标光标"

#: QueryBrowser.pas:1446
msgid "Sets the WHERE clause mouse cursor"
msgstr "设置 WHERE 子句鼠标光标"

#: QueryBrowser.pas:1427
msgid "Sets the standard mouse cursor"
msgstr "设置标准的鼠标指针"

#  MainForm..MainActionManager..EditRedo1....SecondaryShortCuts.Strings
#: Main.dfm:355
msgid "Shift+Ctrl+Z"
msgstr "Shift+Ctrl+Z"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..GroupBox4..ShowAdvancedToolbarMI..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:53
msgid "Show advanced toolbars"
msgstr "显示高级工具栏"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..GroupBox4..ShowMouseCursorToolbarGroupCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:89
msgid "Show composer buttons toolbar"
msgstr "显示设计按钮工具栏"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..GroupBox4..ShowFieldOverlayImagesCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:80
msgid "Show field overlay images for BLOB fields"
msgstr "对于 BLOB 字段显示字段中的图象"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ViewMI..ShowSidebarMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1364
msgid "Sidebar"
msgstr "其他选项"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..ExtractPnl..ContentPnl..TntPanel3..TntPanel5..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:143
msgid "Source Text"
msgstr "源文本"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..SplitTabHorizontallyMI..Caption
#  QueryBrowserForm..ScriptMemoPopupMenu..SplitScriptTabHorizontallyMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1274
msgid "Split Tab Horizontally"
msgstr "水平拆分页面(Tab)"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..SplitResultsetTabVerticallyMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1269
msgid "Split Tab Vertically"
msgstr "垂直拆分页面(Tab)"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..SplitTabandExecuteMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1389
msgid "Split Tab and Execute  (Ctrl+Alt+Enter)"
msgstr "拆分页面(Tab)并执行  (Ctrl+Alt+Enter)"

#  QueryBrowserForm..QueryExecutePopupMenu..SplitTabAndExecuteFromToolbarMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:849
msgid "Split Tab and Execute (Ctrl+Alt+Enter)"
msgstr "拆分页面(Tab)并执行 (Ctrl+Alt+Enter)"

#: QueryBrowser.pas:1369
msgid "Start a new transaction"
msgstr "开始一个新事务"

#: QueryBrowser.pas:1303
msgid "Step"
msgstr "步骤"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..ScriptStepOverMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1445
msgid "Step Over"
msgstr "单步"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..QueryMI..QueryStopMI..Caption
#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..ScriptStopMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1397
#: QueryBrowser.pas:1281
#: QueryBrowser.pas:1356
#: QueryBrowser.pas:1562
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: QueryBrowser.pas:1230
msgid "Stop the execution of the query"
msgstr "停止查询执行"

#: QueryBrowser.pas:1281
msgid "Stop the execution of the script"
msgstr "停止脚本执行"

#: QueryBrowser.pas:1562
msgid "Stops the execution of the script"
msgstr "停止脚本执行"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..InsertPnl..InsertMemoPnl..TntPanel9..StoreSQLBtn..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:375
msgid "Store SQL to Script"
msgstr "存储 SQL 到脚本"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..TntLabel2..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:121
msgid "Substitude CR:"
msgstr "替代 CR："

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox1..TntLabel1..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:112
msgid "Substitude LF:"
msgstr "替代 LF："

#: QueryBrowser.pas:3506
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#  MainForm..MainMenu..FileMI..SwitchMI..Caption
#: Main.dfm:61
msgid "Switch Connection"
msgstr "切换连接"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..LowerPageControl..SynSheet..Caption
#  Set properties of lower sidebar Tabcontrol
#: QueryBrowser.dfm:605
msgid "Syntax"
msgstr "语法"

#  TableDragForm..Caption
#: TableDrag.dfm:7
msgid "TableDragForm"
msgstr "表删除窗体"

#: Main.pas:975
msgid "The Bitstream Vera Sans Mono fonts cannot be found. Please download the font files from http://www.gnome.org/fonts and copy them into the fonts directory %s. The following files are needed: VeraMoBd.ttf, VeraMoBI.ttf, VeraMoIt.ttf, VeraMono.ttf."
msgstr "Bitstream Vera Sans Mono 字体不存在。请从 http://www.gnome.org/fonts 下载字体文件并将它们复制到字体文件夹 %s 中。下面的文件是必需的：VeraMoBd.ttf, VeraMoBI.ttf, VeraMoIt.ttf, VeraMono.ttf。"

#: RegExTextImporter.pas:310
msgid "The Matches Group Node cannot be found"
msgstr "没有匹配的组节点"

#: RegExTextImporter.pas:333
msgid "The Nested Group Node cannot be found"
msgstr "没有嵌套的组节点"

#: ScriptPanel.pas:688
msgid "The connection to the server was lost.  Reconnect?"
msgstr "到服务器的连接已失效。重新连接吗？"

#: QueryBrowser.pas:6376
msgid "The file %s cannot be written."
msgstr "文件 %s 不能被写入。"

#: QueryBrowser.pas:6370
msgid "The resultset has been exported to %s successfully."
msgstr "结果集已被成功导出到 %s 。"

#: QueryBrowser.pas:5030
msgid "There are more than one commands on this line. "
msgstr "在一行中存在多条命令。"

#  DLL Version check
#: ApplicationDataModule.pas:122
msgid "There is a incompatible version of the library %s installed (Version %s). Please update the library to version %s."
msgstr "不兼容版本的库(library)  %s 被安装 (版本 %s) 。请更新库(library)版本到  %s 。"

#  AboutForm..LicenceLbl....AutoSize
#: About.dfm:1264
msgid "This software is released under the GNU General Public License (GPL), which is probably the best known Open Source license. The formal terms of the GPL license can be found at http://www.fsf.org/licenses/."
msgstr "本软件在 GNU General Public License (GPL)协议下释放，它或许是已知的开源协议中最好的。GPL 协议的正式条款可在  http://www.fsf.org/licenses/ 中找到。"

#: QueryBrowser.pas:3500
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: QueryBrowser.pas:3492
msgid "Today"
msgstr "今天"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ScriptMI..ToggleBreakpointMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1462
msgid "Toggle Breakpoint"
msgstr "切换断点"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..GroupBox4..ToolbarGradientCBox..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:71
msgid "Toolbars use a gradient background"
msgstr "工具栏背景色渐变"

#: QueryBrowser.pas:1364
msgid "Transaction"
msgstr "事务处理"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..InsertPnl..InsertMemoPnl..TntPanel6..TriggerInsertCBox..Caption
#: RegExTextImporter.dfm:310
msgid "Trigger Insert Statement"
msgstr "触发器 Insert 语句"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..LowerPageControl..TrxTabSheet..Caption
#: QueryBrowser.dfm:777
msgid "Trx"
msgstr "Trx"

#: QueryBrowser.pas:3496
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: SqlCmdPanel.pas:362
msgid "Type '%s' or '%s' for help. Type '%s' to clear the screen."
msgstr "键入 '%s' 或 '%s' 来获取帮助。键入 '%s' 可清除屏幕。"

#: TableDrag.pas:127
msgid "UPDATE"
msgstr "UPDATE"

#  AboutForm..InfoMemo....Lines.Strings
#: About.dfm:1281
msgid "Ulrich Bayer | Library coding"
msgstr "Ulrich Bayer | Library coding"

#: QueryBrowser.pas:1243
msgid "Undo"
msgstr "撤消"

#: QueryBrowser.pas:1243
msgid "Undo the last change"
msgstr "撤消最后的更改"

#  MainForm..MainActionManager..EditUndo1..Hint
#: Main.dfm:343
msgid "Undo|Reverts the last action"
msgstr "撤消|还原最后的操作"

#: QueryBrowser.pas:4747
msgid "User Confirmation"
msgstr "用户确认"

#  RegExTextImporterForm..ScrollBox..InsertPnl..InsertMemoPnl..InsertTemplateMemo....Lines.Strings
#: RegExTextImporter.dfm:329
msgid "VALUES ();"
msgstr "VALUES ();"

#  QueryBrowserForm..DockPnl..SidebarPnl..LowerPageControl..ParamSheet..ParamPnl..ParamVT......WideText
#: QueryBrowser.dfm:771
msgid "Value"
msgstr "值"

#  QueryBrowserOptionPagesForm..OptionPageControl..BrowserTabSheet..TntGroupBox2..Caption
#: QueryBrowserOptionPages.dfm:213
msgid "Various"
msgstr "其他"

#  AboutForm..VersionLbl..Caption
#: About.dfm:1243
msgid "Version 1.0.3 ALPHA"
msgstr "Version 1.0.3 ALPHA"

#  QueryBrowserForm..MainMenu..ViewMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1348
msgid "View"
msgstr "视图"

#  QueryBrowserForm..RSGridPopupMenu..ViewFieldinPopupEditorMI..Caption
#: QueryBrowser.dfm:1335
msgid "View Field in Popup Editor"
msgstr "在弹出的编辑器中预览字段"

#: TableDrag.pas:157
msgid "WHERE"
msgstr "WHERE"

#: QueryBrowser.pas:3498
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#  MainForm..MainMenu..ToolsMI..WindowsCommandLineMI..Caption
#: Main.dfm:208
msgid "Windows Command Line"
msgstr "Windows 命令行"

#  MainForm..MainActionManager..StyleName
#: Main.dfm:308
msgid "XP Style"
msgstr "XP 样式"

#: QueryBrowser.pas:1736
#: QueryBrowser.pas:6752
#: ScriptPanel.pas:688
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: QueryBrowser.pas:3262
msgid ""
"Yes\n"
"Cancel"
msgstr ""
"是\n"
"取消"

#: QueryBrowser.pas:3000
msgid ""
"Yes\n"
"No"
msgstr ""
"是\n"
"否"

#: QueryBrowser.pas:3512
msgid "Yesterday"
msgstr "昨天"

#: QueryBrowser.pas:7548
msgid "You cannot add a dynamic parameter manually. The dynamic paramteters are defined automatically by the columns of a master resultset."
msgstr "你不能手工增加一个动态参数。动态参数是由主结果集的字段自动定义。"

#: QueryBrowser.pas:7631
msgid "You cannot delete a dynamic parameter."
msgstr "你不能删除一个动态参数。"

#: QueryBrowser.pas:3277
msgid "You cannot delete the root folder."
msgstr "你不能删除根目录。"

#: QueryBrowser.pas:4634
msgid "You have made changes to a resultset. Are you sure you want to discard your changes?"
msgstr "你已经更改了结果集。你想放弃更改吗？"

#: SqlCmdPanel.pas:357
msgid "Your MySQL connection id is %d to server version : %s"
msgstr "你的 MySQL 连接 ID 是 %d 服务器版本：%s"

